\section{Trigeri}

    Orģinālajā sistēmas izpildījumā netika izveidoti nekāda veida triggeri, tapēc bija nepieciešams izdomāt
    jaunu funkcionalitāti. Visas darbības, kuras automātiksi būtu nepieciešams veikt pie datu ievietošanas
    vai izmaiņas datu bāzē tika jau veiktas Django līmenī. Lai gan pēc šo triggeru implementācijas, sistēma
    tika papildināta ar funkcionalitāti, kas bija ieplānota realizēt projekta laikā, bet netika izdarīts
    laika ierobežojuma dēļ.

    Tas kā trigeri tiek veidoti drastiski atšķiras no skatu, funkciju vai procedūru veidošanas. Lai PostgrSQL
    izveidotu trigeru ir no sākuma nepieciešams nodefinēt funkciju, kas atgriezīs "trigger" tipu. Pēc funkcijas
    izveides ir attiecīgi jāizveido trigers, kas tiek piesaistīts kādai noteiktai tabulai, kā arī ir iespējams
    nodefinēt, kad šis trigers tiek izsaukts, pirms vai pēc datu izmaiņas un, ja kādas specifiskas tabulas tiek
    izmainītas. Kad šo trigeru definē, tad šī attiecīgā funkcija, kas tika definēta jau iepriekš ir jāizsauc kā
    procedūra uz katru jauno kolonu, kas tiek ievietota vai izmainīta. Viena ļoti parocīgā lieta ar šo trigera un
    funkcijas atsevišķo definējumu ir tāda, ka ir ļoti viegli izmainīt funkciju neizdzēšot vai nemainot pašu
    trigeru.

    \input{pages/triggerPages/triger1Page.tex}

    \input{pages/triggerPages/triger2Page.tex}

    \input{pages/triggerPages/triger3Page.tex}

    \pagebreak